[無知一問]罷工罷一日有咩用？

100萬蟻民佢唔理，200萬蟻民佢照樣唔理
暫緩修例主因係美國佬嚇佢唔同香港做生意，同埋D商家佬嘈埋一份
道理好清晰，商家佬先係政府會驚既
咁三罷一日，有個勢，但對於商家佬來講，係咪好大影響？
咪同打風一樣，放日假only，第二日叫D員工做快D趕返進度，有乜問題?
三罷就係要一直罷，罷到D商家佬做唔到生意，罷到D商家佬白蝕租，罷到D商家佬驚。
商家佬驚，就兩個走向，其一自然係屌D罷工者，其二就係屌政府
注意返，兩件事佢地係可以一齊做的
罷工者比你屌就預左，但政府係真心驚商家佬
呢次三罷，係為左做個勢爽完就算？定還是有目的要政府回應先？
如果係前者，咁同和理非行多一百次街一樣，不如慳啖氣
後者，係真係要有覺悟，真係要有攬炒既決心
返少日工，打張卡，可能對好多人來講已經唔易
但係D學生幫你食子彈呀，幾個兄弟命都無埋呀
仲講玩咩而家？